台灣陸委會：中華民國台灣是現狀也是團結底線

陸委會：中華民國台灣是現狀也是團結底線

針對蔡英文總統在國慶談話中使用「中華民國台灣」用語受外界關注，甚至外界有人認為這是民進黨台灣前途決議文的體現或簡化，對此，陸委會副主委邱垂正表示，台灣前途決議文民進黨的決議文，從陸委會的角度，對於兩岸關係依照《中華民國憲法》、《兩岸人民關係條例》與其他法律處理兩岸事務。

邱垂正指出，中華民國台灣現狀、團結國人與朝野政黨的底線，我們應該共同捍衛，同時凝聚國人意志的一個團結基礎。政府會持續致力於捍衛國家主權尊嚴，台灣民主自由體制，以及台灣2300萬人的選擇權利。

針對為何中華民國台灣為團結密碼，邱垂正指出，面對大陸對台總總作為，台灣應該對外形成一致對外的立場。理解台灣社會對於兩岸政策，特別是政黨有不同的立場，因此如何形成台灣對兩岸政策的共識是我們的當務之急，希望朝野能有基本的共識跟一致的起碼底線，以及團結的基礎，要形成一致對外立場才能確保台灣最大的國家利益與尊嚴。